大家仲睇唔睇子華神？

睇
唔睇

(轉貼)

【黃色經濟圈】當黃子華都不夠黃

真接跳到結論：《乜代宗師》，要睇。

今次子華新戲，本質上，是對黃色經濟圈的挑戰。

黃店定義何其闊，一如以往發言，我不認為有客觀機制，可以標注誰店有幾黃。

純黃經濟圈，很難行得通。「光時」同樣面對挑戰，物流、選貨，全部對紅色資本說不，現實中是個制肘。

市場是現實，如果有深黃店開在長洲深處，市區人都不會日日坐船懲罰。何況，到全世界都轉黃，黃店就只是輿論力量和自由，市場還是會自然調節。

講到底，為何要撐《乜代宗師》？

有人批評，子華在反送中以來沒有發言。

當我們對陳巧文萬分愧疚，不會有追問「六月以來佢做過咩」。因為，網民覺得陳巧文是犧牲者，而黃子華，是反共的「得益者」。

如果你有去《金盤𠺘口》，就會知道子華幾多篇幅講中共政權。而二十多年來，他批評的，看通的，是幾多八、九十後的政治啟蒙？

因為他的表演滿座，搵到錢，所以是贏家，不需要支持。

請問這是什麼概念，你買爆黃店，就是想店主獲利，用市場力量確立言論自由。

到底，黃絲用錢的標準是什麼？

講到尾，還是黃圈的基礎問題：鬥黃。

貼文宣，不夠；播《榮光》，不夠；要黃，要日日大叫天滅中共，有店員是被捕前線，重點，鋪頭要蝕錢。

否則，你永遠都不夠黃。

請問，你想用錢建立什麼？搞不清楚，黃色經濟圈就只是用錢宣洩感情，別講什麼制度。

你想更多人支持民主運動，黃圈是個引子，用市場證明香港主體性。

簡言之，你的訊息，是「香港人夠錢養起你，唔使做中國生意。」。

子華不想被中國束縛，自己賣樓拍電影，講明「拍一部戲畀香港人睇」。

結果，黃子華都不夠黃。

因為他半年沒發言。
因為他上深圳取景。
因為他之前賺到錢。

如果黃圈可以接受一家新店，在今天表明撐香港，為何不會追問店主半年來做過什麼？

但對子華，一個半生反共的明星，我們要如此苛刻？

黃圈的目標，如果是建立制度，令商家專注香港市場。那麼，子華明知蝕錢都拍，不正是同樣結果？

那麼，你在反對什麼？

一家深黃店，食材都未必全部用本地貨，供應或批發，多少都有接觸大家眼中的藍店。

做生意的都懂，只是不會宣之於口。

上深圳取景，如餐廳的食材，你會否要求店家轉用黃店供應商？

如果全部生產線都要純黃，很多小店都未必做得住。

而「黃」本身，只在乎大家對自己人有幾寬容，對目標有幾清晰。

我做過電影集團，可以老實說一句，無幾多人會投資純香港電影。因為香港市場太細，電影製作成本很高，相對就賺不到錢。

於是，大陸才如此重要。

你想用錢撐起什麼？撐起食店、撐起文具舖，不如，試下挑戰自己，撐起一套戲？

香港人齊心，可否創造幾百幾千萬？

如果撐得住《乜代宗師》，是一個訊息，讓投資者發現，原來一千萬資本，在香港都可以賺幾倍。

抑或，你想套套港產片都蝕，才夠乎合黃絲的犧牲主義？

順帶一提，《Avengers : Endgame》在香港的票房，超過兩億。

這個市場可以很大，只在乎，你想要什麼。

鬥黃，只會鬥死黃絲。

《乜代宗師》，我一定睇。你呢？

#黃絲撐乜代宗師
_____________________
一日一篇，看時事，學媒體。
Like【Terry的媒體懶人堂】

IG：Terry_Yeung_Blog

利申睇

頭先開錯台

贏葉問票房ok?

唔會睇

咁都冇人睇仲有邊個會拍香港人戲？

點解？

影評差就唔睇
有時唔係話黃就要睇
學杜生話齋 黃藍是政見 好食先係良知

純粹以觀景角度
上一部實在太伏
我拉朋友初三迫戲院
散場時出黎我尷尬到紅都面晒

子華神的一定睇

有人達哥論話佢唔出聲
達哥係為左賺大陸錢唔出聲
黃子華就係打本土市場唔出聲
出左聲我諗戲都無得上

睇下影評有冇反共野囉 有咪睇下
冇既話就係呃人 唔想老共突然冚檔回唔到本姐

入到場所有人大叫
五大訴求缺一不可

光復香港
時代革命

共產黨 即刻封殺佢佢係大陸演出嘅機會

pish

我覺得食店咁諗可以
但係如果根據子華
呢個係一套純港產
如果撐得住《乜代宗師》，是一個訊息，讓投資者發現，原來一千萬資本，在香港都可以賺幾倍。
我覺得入去表個態支持港產都好
冇第一次嘅成功好難會有下一次

樓主有point

P牌投唔到
一定睇
支持兩樣野
1: 6月3日之後你去左邊
2: made in Hong Kong

心態正確, 所以睇

一定睇

shut up and take my money

黃子華係迫不得已去深圳拍戲

家陣子華終於關注完件事出聲

希望達哥早日跟從

push

點解本土係都要同抗爭(幾黃)扯上關係？